\documentclass{fhnw-quiz}

\fhnwNummer{11}
\fhnwTitel{Funktoren, Lambdas und Ranges}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{aufgabe}
    Sortieren:
    Was ist die korrekte Syntax, um den gegebenen Vektor zu sortieren?
    \begin{code}
std::vector<int> v = {4,1,3,2};

v.sort();                      // A
v.sort(v.begin(), v.end());    // B
v.sort(v.start, v.stop);       // C
std::sort(v);                  // D
std::sort(v.begin(), v.end()); // E
std::sort(v.start, v.stop);    // F
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Sortieren:
    Was ist die korrekte Syntax, um die gegebene Liste zu sortieren?
    \begin{code}
std::list<int> l = {4,1,3,2};

l.sort();                      // A
l.sort(l.begin(), l.end());    // B
l.sort(l.start, l.stop);       // C
std::sort(l);                  // D
std::sort(l.begin(), l.end()); // E
std::sort(l.start, l.stop);    // F
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Umdrehen:
    Was ist die korrekte Syntax, um die gegebene Liste umzudrehen?
    \begin{code}
std::list<int> l = {4,1,3,2};

l.reverse();                      // A
l.reverse(l.begin(), l.end());    // B
l.reverse(l.start, l.stop);       // C
std::reverse(l);                  // D
std::reverse(l.begin(), l.end()); // E
std::reverse(l.start, l.stop);    // F
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Entfernen:
    Was ist die Ausgabe von diesem Code?
    \begin{code}
std::vector<int> v = {0,0,1,0,2,3,0,4};

std::remove(v.begin(), v.end(), 0);

std::cout << v.size();
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Füllen:
    Welches ist der korrekte Funktionsaufruf, so dass der Vektor am Schluss den gewünschten Inhalt hat?
    \begin{code}
std::vector<int> v = {0,0,0,0,0,0,0,0};

std::fill(v.begin()+3, v.end()-1, 1); // A
std::fill(v.begin()+4, v.end()-1, 1); // B
std::fill(v.begin()+3, v.end()-2, 1); // C
std::fill(v.begin()+4, v.end()-2, 1); // D

// Inhalt: v == {0,0,0,1,1,1,1,0}
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}